Вспомогательные программы для решения задачи оценки удобочитаемости текстов на польском языке для изучающих польский как иностранный. Программа fp.py считает индекс Pisarek (FP) для текстов, использованных в ВКР. Программа main.py оценивает удобочитаемость текстов, основываясь на частотности лексем текста.